有無研究開電影/文化產物 想搵一個Theory

有無人識一個theory/ psychological effect
係講 你睇左一套電影 佢會令你覺得自己好似做左啲野/fulfil 左你一啲嘢 但其實你乜都無做過
就好似你睇關於女權嘅電影 睇完你會覺得自己幫手推動左 好滿足 但其實你只係睇左套戲 咩實質嘢都無做過

要寫份critical analysis 但我暫時未搵到實質嗰個理論 上黎問下大家

暫時搵到Theodor Adorno關於cultural industry嘅theory叫比較接近啲

有無人知道

路過 pish

冇直接related既，但你咁講，令我諗起ＴＥＤ一個關於拖延症既片
話，千其唔好將個目標講出口share畀身邊既人知，當你講左出口，就會以為自己完成左個目標，但實際上冇做到嘢啦，呢個心理就會令人拖延啦

唔記得係咪呢條片，你睇下幫唔幫到你

有個term叫slacktivism 但唔係針對電影一種媒介
In general 講緊部份人雖然覺得自己要take action 但比起實際付出 呢部份人只係出於self-satisfying, ego-boost, feeling contributed 而做野 而個啲 effort多數比較low-cost
例如俾like, retweet, 就覺得自己關心左件事
Zeynep Tufekci 係 ted talk 有講過呢樣野 但佢用既case係twitter
希望幫到你